[Orinico_ciudad_bilivar_venezuela.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Orinico_ciudad_bilivar_venezuela.jpg "fig:Orinico_ciudad_bilivar_venezuela.jpg")
**玻利瓦爾城**（西班牙語/英語：Ciudad
Bolívar）是[委內瑞拉東邊的](../Page/委內瑞拉.md "wikilink")[玻利瓦爾州的首府](../Page/玻利瓦爾州.md "wikilink")。在1764年創建時原名安哥斯度拉（Angostura）（意為狹窄的通道），後於1846年改名。2000年時人口估計為312,691人。

這座城市位在[奧里諾科河](../Page/奧里諾科河.md "wikilink")（Orinoco）一個變狹窄的地方，原來的名字“安哥斯度拉”是該城舊全名“奧里諾科河變狹處的蓋亞那的聖多瑪斯（西班牙語：Santo
Tomé de Guayana de Angostura del Orinoco）（英語：Saint Thomas of Guyana of
the narrows of the
Orinoco）”的簡稱。奧里諾科河在該城處河寬減少到約1英哩（約1.6公里），是至今唯一一座跨越奧里諾科河的橋的所在地。另外還有兩座橋正在興建中。

[Category:委内瑞拉城市](../Category/委内瑞拉城市.md "wikilink")